%doc: fonts/primaria/6è PRIM/colònies/text.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Colònies a l'Escala} % titol
{El 18 de març vam anar els de 5è i 6è a l'alberg de l'Escala, a l'Alt Empordà\newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_02.jpg}} % subtitol
{Primaria} % seccio
{560} %pagesof
% curs: Fem Escola

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_03.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_04.jpg}


Vam anar a la platja a jugar i a dinar. Vam visitar les ruïnes d'Empúries i allà vam berenar.  

Quan teníem estones lliures, hi havia nens que jugaven a ping pong, d'altres anaven a la pineda o a un pati central amb un arbre molt bonic.

La primera nit vam fer teatre i ens ho vam passar molt bé!

El dia següent, després d'esmorzar, vam anar amb autocar a l'Estartit. Vam anar amb el vaixell Nautilus a fer una volta per les Illes Medes. Vam veure el fons marí i molts peixos. A la tarda vam anar a un poble molt petit, tranquil i molt bonic, Sant Martí d'Empúries. Ens vam dividir en grups per fer-hi  una visita i dibuixar el que més ens agradés.

I a  la nit, a la "disco"! Una de les  altres escoles que hi havia a l'alberg tenien altaveus molt potents i vam aprofitar la seva música per ballar. Al final, va ser molt divertit.

Divendres, mentre recollíem, vam posar-nos unes ulleres especials per observar l'eclipsi solar.

- M'ha agradat tot. El que més ha estat anar a Sant Martí d'Empúries perquè em vaig divertir molt.

- M'han agradat tant aquestes colònies que es mereixen un 10 com una casa!

- Han estat unes colònies molt divertides perquè teníem molt temps de lleure.

- Hem après coses sobre els grecs i els romans. I el que més em va agradar va ser el Nautilus.

\authorandplace{Martí, Gerard, Emma Li, Hugo P.}{5è i 6è de Primària}


\end{news}
